高鐵票售罄還是限制旅客來港？ 明午45班來港高鐵竟有逾8成無法網上訂票

明午「7.7九龍大遊行」大批示威者將遊行至高鐵西九龍站，各界普遍關注屆時會否發生衝突、示威者會否闖入高鐵站或與內地遊客起磨擦，消息稱當局亦不排除採取特別措施如「半封站」以保護高鐵站。在此敏感時刻，《蘋果》記者今日發現明日下午2時至深夜10時半為止，由深圳北站或福田前往本港西九龍站的45班高鐵列車，竟有8成半（38班）離奇地無法在內地鐵路官網「12306」預訂車票，即使記者親身到深圳北站的售票處，同樣買不到這些班次的高鐵票。事件令人關注究竟純粹是因為多班列車車票碰巧全部售罄，抑或是有人故意阻止乘客預訂明午由內地來港的高鐵票，以減少乘高鐵來港旅客人數，作為應對「7.7九龍大遊行」的特別措施。

記者進一步分析網站，發現「無法預訂」高鐵車票來港的最嚴重時段，是由明天下午2時半至傍晚6時35分為止，在這4小時內，原定24班由福田或深圳北站來港的高鐵列車，竟只有1班車（4時37分）仍可在官網預訂車票。巧合地，明日「7.7九龍大遊行」計劃下午3時半在尖沙嘴集會，約5時遊行隊伍料會抵達西九龍站，遊行時間與「無法預訂」高鐵票的時間頗為脗合。

記者其後親身前往高鐵深圳北站，發現上址的大型顯示屏幕同樣顯示，明日7月7日下午有多班來港的高鐵列車沒票可賣，因屏幕上有關班次並沒有列出車票價錢，售票處女職員證實即使記者親身前來，也買不到這些列車的票，記者追問原因，她則表示不知道。記者亦曾致電香港港鐵熱線查問何以明日這麼多班次的高鐵列車無法訂票，一男職員回應時指，或許是因列車爆滿了。

相關新聞：【引渡惡法】萬人屯門遊行後爆衝突警噴椒 疑似《大公報》男子拍攝示威者容貌被圍

保安方面，記者在高鐵西九龍站未見異樣。不過在高鐵深圳北站，記者見到有深圳北站派出所的人員、以及多名穿着有「輔警」字樣外套的執法人員在站內監視，這些輔警配備了警棍，並帶同警犬駐守站內。

《蘋果》正向港鐵查詢事件。

香港發大財！

駛唔駛咁驚啊

都話佢地驚內地同胞響應自由閪革命

唔俾人黎